\section{Bericht}

\subsection{Einleitung}
Ziel der Übung ist es mit Hilfe von Scilab bzw. Xcos eine Simulation des Balles auf einer geneigten Fläche mit Hilfe der Lösungen aus der ersten Übung aufzubauen.

\subsection{Durchführung}
Zuerst haben wir ein Grundgerüst der Simulation basierend auf Abbildung 1 aus der Aufgabenstellung gebaut.

\subsubsection{BOIP-Modell}
Im Superblock für das BOIP-Modell haben wir das Skript aus Übung 1 mit Hilfe von Schaltblöcken nachgebaut. Neben Konstanten, Blöcken für Multiplikation, Addition und Trigonomischen Funktionen verwendeten wir auch einen Saturationsblock zu Beginn der Schaltung da wir den Maximal- bzw. Minimalwinkel auf +40$^\circ$ / -40$^\circ$ Grad limitieren konnten. Der Grund dafür ist die Tatsache das egal wie groß oder klein der Winkel ist wir immer das Ziel haben diesen auf 0$^\circ$ zu stellen. Deswegen ist es irrelevant ob ein Winkel 40$^\circ$ groß ist oder 140$^\circ$. \\
Desweiteren nutzen wir einen IFTHEL-Block sowie einen Selektor um zu entscheiden ob $\beta$ größer als $\gamma$ ist und somit auswählen zu können ob $\alpha$ negativ oder positiv ausgegeben werden muss. \\
Am Ende haben wir die Formel $ - \delta - \gamme + \alpha_1 + \beta_2 = \alpha $ verwendet um $\alpha$ als Resultat des Superblocks auszugeben.

\subsubsection{PID-Regler und Tiefpass Filter}
Der PID-Regler 

\subsubsection{Berechnung der Position}
Die Berechnung der Position basiert auf der Formel $ x = \frac{5}{7} \cdot g \cdot sin(\alpha) \cdot \iint d t^2 $. Diese haben wir mit Hilfe von einer Konstanten, einem Mulitplikations-Block, 2 Integrations-Blöcken sowie einem Sinus-Block dargestellt. Den Wert von $\alpha $ nehmen wir direkt aus dem Ausgang dem BOIP-Superblocks.

\subsubsection{Geschwindigkeitsregelung}

\subsubsection{Jumping reference}
Wir haben eine wechselnde Referenzposition für den Ball mit Hilfe eines Random Genrators sowie einem Selector und einem Dynamic Index Block gebildet. Dieser Indexblock wählt basierend auf einer zufälligen Zahl eine von drei gegebenen Konstanten aus. Der Random Generator gibt jede 10 Sekunden eine neue zufällige Zahl zwischen 1 und 0 aus.

\subsection{Besonderheiten}
text

\subsection{Fazit}
text
